---
title: >-
    شمارهٔ  ۵۶۸
---
# شمارهٔ  ۵۶۸

<div class="b" id="bn1"><div class="m1"><p>به جرم این که گفتم سوز خود با عالم‌افروزی</p></div>
<div class="m2"><p>چو شمع استاده‌ام گریان که خواهد کشتنم روزی</p></div></div>
<div class="b" id="bn2"><div class="m1"><p>از آن چون کوکبم پیوسته اشک از دیده می‌ریزد</p></div>
<div class="m2"><p>که چون صبح از دلم سر می‌زند مهر دل‌افروزی</p></div></div>
<div class="b" id="bn3"><div class="m1"><p>نگشتی ماه من هر شب ز برج دیگران طالع</p></div>
<div class="m2"><p>اگر بودی من بی‌خانمان را بخت فیروزی</p></div></div>
<div class="b" id="bn4"><div class="m1"><p>ندارم در شب هجران درون کلبهٔ احزان</p></div>
<div class="m2"><p>به غیر از نالهٔ دم سازی ورای گریهٔ دلسوزی</p></div></div>
<div class="b" id="bn5"><div class="m1"><p>ز شادی جهان فارغ ز عیش دهر مستغنی</p></div>
<div class="m2"><p>دل غم‌پروری داریم و جان محنت اندوزی</p></div></div>
<div class="b" id="bn6"><div class="m1"><p>دلم شد چاک چاک از غم کجائی ای کمان ابرو</p></div>
<div class="m2"><p>که می‌خواهم ز چشم دلنوازت تیر دلدوزی</p></div></div>
<div class="b" id="bn7"><div class="m1"><p>نبودی بی‌نظام این نظم صبیان تا به این غایت</p></div>
<div class="m2"><p>اگر گه گاه بودی محتشم را نکته آموزی</p></div></div>